林鄭數學題: 免審查交通津貼

特首林鄭月娥今(11日)發表其任內首份施政報告。為紓緩市民長途公共交通費負擔，運輸及房屋局經三個月研究後，現建議推出「免入息審查的公共交通費用補貼計劃」，向每月公共交通開支超出400港元的市民，提供25%的補貼，而金額以每月300港元為上限，估計會有超過200萬市民受惠。補貼計劃將包括港鐵、專營巴士、專線小巴、渡輪及電車的費用，無須申請。

政府將於未來3個月向立法會申請撥款，獲批撥款後一年內落實計畫。消息指，若市民每月交通開支達600至1600港元，補貼後相當於車費打92折至82折，以一名市民每月1000元車費，可獲補貼150元。

取得補貼金的方法，是市民可在港鐵站、八達通服務站或以手機程式，於3個月內直接取得補貼，政府會將補貼金額存入其八達通卡內，而補貼的金額將不限用途。獲計算入計劃的合資格交通開支包括港鐵所有車程、巴士、綠色小巴、渡輪和電車，但的士、紅色小巴和村巴的交通開支則不計算在內。

消息又指，400港元門檻是以過海交通費為參考界線，至於25%補貼比例則是希望市民亦承擔部分交通開支，不致影響現時交通政策及運作模式。

過左400蚊，打後交通費75折咁解
你班on9仔數又唔識計，字又理解唔到

on9 now

搭1600蚊先拎盡300

乞兒政策 充滿水份嘅25％

分分鐘狗鐵係咁意加價0.5％都足以抵銷所謂嘅25％

根本係變相幫巴士黨鐵臨爆都仲谷多D生意！！！

成功爭取交通費減免25％

我車費一個月$410，補貼$2.5 真係多撚謝曬

一堆弱智除晒褲都唔知做咩

食lunch可以加凍飲，林鄭做到野

餘額25%……

重差5亳子先加到
凍飲要加3啦

一個月有一日可以轉凍奶茶

乞兒政策 充滿水份嘅25％

分分鐘狗鐵係咁意加價0.5％都足以抵銷所謂嘅25％ 大家打個和

$400樓下嗰啲一加價真係唔該哂

唔撚係掛

慘過乞衣

本身都有個在職交通津貼，工時夠就有錢拎上限$600, 學生又有交通津貼，老人家又有$2
呢個拎得幾十蚊既津貼有乜撚野用？唔見得比原有既津貼好

補貼$2.5 可能admin cost都$25 用$25去補貼$2.5 德政

Excel 題： formula 應該要點set?

林鄭月娥表示：「我們建議每月公共交通開支水平定於400元。政府會為超出這水平的公共交通開支，提供百分之二十五的補貼，補貼金額以每月300元為上限，估計會有超過200萬市民受惠。」

計劃涵蓋港鐵、專營巴士、專線小巴、渡輪及電車的費用，不包括紅色小巴及的士。

當局初步構思在港鐵站及八達通服務中心，設置專用讀卡器。市民只要每月交通費「達標」，就可透過八達通直接獲得回贈。計劃亦不會影響各公共交通機構現行提供的優惠。

專登 set 部機
似乎要自己走去部機拍一拍先有

弱智政策

加埋交通費1700啦

表達資助上限

777
想奶共了

最多$10一日？？俾利是都冇$10一封啦仆街！！！

我淨係俾乞兒都至少$20呀！！！！

不如你叫港鐵唔好加價五年好過la
呢條婆娘弱智🤦🏻‍♂️

返羅湖計唔計?

如果計咪益左蝗

林鄭你比乞e都＄500啦

隻乞兒唔係港奴，係支那蝗點同呢！！！

專營巴士包唔包括村巴

果個對低收入真係好有用.
拎得果個津貼即係唔夠10K

八百蚊一個月都有一百蚊優惠 但都係on9

林鄭俾乞兒係五百
乞兒都不如

一開頭重以為係計埋頭400蚊

屌你老味我份工日日行街週圍去個個月車錢都唔洗$1000，邊撚個返工要答成1600

點解上面啲師兄話410補貼2.5 ，唔係補25%即102.5？

$400打後既錢先有補貼呀

返中小學讀好d中文啦

你係童工？？？香港犯法架！！！

我們建議將每月公共交通開支水平定於400元，政府會為超出這水平的公共交通開支提供百分之二十五的補貼，補貼金額以每月300元為上限。

照字面解

屌你老母
師乜撚兄啊
識唔識字啊？
識唔識計數啊？？？？？？？？

真係拍板？俾港共政府名正言順收集每個人嘅八達通數據？

狗鐵：又要整WiFi 又要交通津貼，係時候加價喇

(410-400) x 25% = 2.5

過左400蚊，打後交通費75折咁解

你班on9仔數又唔識，字又理解唔到

星期六日出街計唔計？ 出街錢都計埋？

quote]
=($B2-400)*0.25

要點搭先拎足$300

=max(B2-400，0)*0.25

自膠漏咗封頂

=min(300,max(B2-400)*0.25)

一個月長程交通有津貼。免審查可以直接拍八達通
完全為水貨客度身訂造

當港奴你繼續聽聽話話交$15K稅，一個月Lam到港共$200膠樽，即virtually減稅不過16%！！

生意佬(尤其多多純熟搵CreativeAccounting，可以隨便報到岩岩賺2球既！！)，就頭200個減50%!!年慳至少十幾萬稅！！

點解同係香港生產力退稅或rebate，爭咁撚遠呢屌！！！！

屌， 仲少過係條街乞

屌你老母派果幾十蚊係度扮德政

屌你老母

搵8達通狗改program筆錢隨時仲多過佢回贈

返工大西北去港島8xx一個月
返工要周街走每個月搭多5xx
加埋放假出街就夠數

屌佢老鼠咩
返工山長水遠要轉車日日搭車已經又趕又攰
仲要走去拍卡先減到既話食屎啦

長洲返天水圍

1600蚊除返開 當奴隸要返廿六日要六十一蚊一日 咩人要比六十蚊搭車返工都唔轉工 大西北屯門返到鰂魚涌都唔洗六十蚊

屌你老尾計埋頭400都唔係好多姐
儲埋千幾億托澡

終極玩法：

打散成間公司部門做年賺岩岩2球既服務公司，DeptHead通通升仙做SME老闆，掂呀！！！

啲官唔撚搭巴士地鐵

講左十九幾年話稅基狹窄既政府可以有空間減利得稅

雖然稅基 稅率 稅網係唔同concept

樓上做乜鳩

400變300先合理，成日話鼓勵分流CBD，政策又唔跟

有咩所謂
D地賣貴d補返條數咪得

指我？

a1做input
=if(a1-400<=0,"0",if (a1-400<=1200,(a1-400)*25%,if(a1-400>1200,"300")))

我好你少少
$412
有3大元

感謝各位解答既巴打

遲D公共交通炒到上天價，跟住又可以用呢D19地鐵優惠招當做左野

用 min max 做簡單過 nested if

=max(0,min(300,(a1-400) *0.25))

高手

Science Park, if you live in HK island

九龍返港島表示完全冇撚用，都會票仲慳得多過佢。

廢鐵轉頭加返

(X-$400) x 0.25
上限$300

仲衰過小學雞式車船津貼計劃

南區去科學園小巴>港鐵>小巴呢啲on9法先可以chok到$30.5+
BTW, 機場坐開 E巴 可以 upgrade 去 A巴

返機場日日A車或機鐵

本身返機場呢d工 公司一般都會有津貼啦

樓主巧叻叻

提提大家，的士，紅頂同村巴係唔包括在內

關你尻事

即係公司會食左份補貼

柒到post都del埋

有種咪撚拎份你份糧啊五毛狗
我有份比架

一早block柒左佢

樓主屌打所有連登仔

個計劃分分鐘1億都唔洗

學生都可以申請?

應該得水貨佬達標

大把文盲港豬已經俾佢既言語偽術呃咗

頭先喺公司已經聽到有人大讚係德政

25%講就好聽,
實質就得果幾十蚊,
真係多撚謝

資助走私客

假設巴士地鐵小輪平均加5%……

戇撚柒鳩

水貨佬一日已經達標。買30張(分開用)。每個月成本慳9k。超標仲可以買多幾張。完全係水貨客乘車優惠

政府收地鐵股息47億
香港勞動人口3971200
政府就估超過2000000受惠
當然要計行政成本

其實有數得計

送到送到咁低手

我你小巴佬買夠幾打卡返黎do

小巴無

驗眼

又一盲尻

紅巴無, 綠巴無

紅巴無, 綠巴有

問：坐去羅湖、坐東鐵頭等車廂、坐機鐵是否都可以？
答：可以

問：遊客都可以取得津貼？
答：可以

遊客都可以拎

冇得避免
等於長者八達通

明益水貨客
佢地一個月淨車錢可能都夠$1600xn

八達通梗係講綠van啦
弱智

邊撚個柒頭推呢個白痴津貼炒撚左佢

研究取消埋限奶令
奶媽明益水貨狗🤷🏻‍♂️

如果無方法分到1個人1張就完全係為水貨客度身訂造。一張刷夠1600就換第二張。走私津貼

204. 公共交通費是市民日常生活的一項必要開支，我在競選政綱中提出研究運用政府每年從港鐵收取的股息，以減輕基層巿民長途車費負擔。

點解黎旅遊既人都可以有

如果依照依個理論，咁遊客都應該可以申請公屋同攞綜援

本身得幾蚊都算啦，遊客都津貼真係比我見識咩叫on9無極限

因為要分好麻煩
迫你申請個人八達通登記身份證已經麻煩好多
政府想俾下你小恩小惠嘛，扮下關心市民嘛，梗係想簡單又有噱頭，點會搞咁多嘢

On9政策

完全係水貨佬津貼

上水去羅湖 來回都48蚊
輕鬆達標

我諗的士有八達通機都可以有津貼

這招係咪合理化煙幕？

決定日日北上

表面德政
實際賣港
記者都中招
開wifi 同 水貨交通津貼
完美比內地人用資源

屌咁不如公立醫院取消非本地收費
綜援公屋開放遊客申請啦
仆街政府諗埋啲撚屌政策益街外人

屌既然咁撚多錢去資助啲濫用長者八達通嘅仆街
就唔爭在資助埋市民申請個人八達通
再將長者優惠同呢個津貼改做要個人八達通先用得

點解要逼人申請個人八達通，唔make sense

以後旅行團不再包旅遊巴，全部團友派一張八達通(團費包)，每日全團逼港鐵，離港前收返八達通，去部機嘟回扣，張卡再派比下團用，無限loop可以上市。

港鐵rip

如果唔限個人八達通 咪搞到遊客都claim 得啲津貼囉

睇下個人八達通申請表可以填咩護照號碼

整隻 永久性居民身分八達通 囉
不過到時會俾連登仔屌監控

個人可以申請多過一張

睇蘋果，每月特定日子，例如一號，拍卡拎津貼。 即係話遊客既話，買左張八達通，都要咁啱係特定日子先claim 到，miss左就要等下個月先再拎到津貼，有幾多遊客會專登咁做？

當1號拎津貼，遊客15號到，又當佢係香港旅遊玩兩星期，佢都要坐足1600車先拎到300蚊，佢坐到咁多車，都抵回賺返俾佢啦。

邊有話特定日子先拎到津貼

睇蘋果，碌上啲有其它巴打post 左link

班水貨蝗咪個個禮拜準時開工囉5毛狗！！！！

冇話其他日子唔得

其它日子都得，咁點解要講「每月月頭或定為每月一號」？

港鐵cover唔到既地方點去？

或定為一號咋，有話肯定得一日？

你拎返上個月津貼梗係月頭拎啦

點肯定補貼既係香港人

你真係要執著係一日定兩日定一星期？即係話一日ok ，兩日就唔ok ？ 可否講下你既諗法？

取得補貼金的方法，是市民可在港鐵站、八達通服務站或以手機程式，於3個月內直接取得補貼，政府會將補貼金額存入其八達通卡內，而補貼的金額將不限用途。

林奠話大約洗20億，200萬人受惠，啫係當一人一年1000蚊

然後用oepay 吸番啲錢出嚟

真係多撚謝哂呀

巴士，綠 van 搭夠

嘩屌 初初真係比佢陰到 以為夠400蚊就資助25%
之後諗深層 呢個淋病點會咁撚好死
再睇真d 個post 係餘額25% 真係屌你老母啦

我相信真係有唔少人比佢個live 或者文字cap 陰鳩左 包括我

全月通冇份
直接叫狗鐵減價啦屌

屌 笑咗

我唔撚想要呀，俾盡都係3舊水一個月，但係就搭成千銀車，屌佢老母都痴撚線既

佢整個opt out system 丫，填幾個張form、要去到東坪洲交form我都一定去opt out

好似學生身份八達通咁

學生八達通要填form又要蓋印，連登仔會屌咁撚麻煩不了要opt out

585 回到餐飯 多撚謝

有名有相果d個人八達通係咪限每人一張？

好似係，不過佢包哂全部八達通
如果指定個人八達通又會比人屌同八達通鈎結利益輸送/監控人。

所以我就想問，呢壇野如果過到立法會落實執行到既話係咪judicial review-able?

佢俾港鐵個admin fee應該多過我claim到果份

上水粉嶺去機場返工咪要囉

遊客都受惠

所以我覺得如果有人就呢項政策提出司法覆核係有可能成功